%% Формат заголовков и подзаголовков
\titleformat{\section}{\Large\bfseries}{}{0em}{\thesection \hspace{0.5em} #1}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries}{}{0em}{\thesubsection \hspace{0.5em} #1}

%% Формат заголовка оглавления
\titleformat{name=\section,numberless}[display]{\bfseries\Large}{}{0em}{#1}

%% Оформление подписей листингов
\DeclareCaptionLabelFormat{listing}{Листинг #2}
\captionsetup[lstlisting]{labelformat=listing}

%% Подписи рисунков
\DeclareCaptionLabelFormat{figures}{Рисунок #2}
\captionsetup[figure]{labelformat=figures}

%% Включение точек в содержании для секций
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

%% Шрифт для листингов
\newfontfamily{\lstconsolas}{Consolas}

%% Стиль для листингов
\lstdefinestyle{MatLabStyle}{
    style=Matlab-editor,
    basicstyle=\lstconsolas\tiny
}

%% Отступ первого абзаца
\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true}

%% Отступ первой строки параграфа
\setlength{\parindent}{1cm}

%% Расстояние между абзацами
\setlength{\parskip}{0.5em}

%% Расстояние между строками
\linespread{1.15}

%% Математические операторы
\DeclareMathOperator{\sign}{sign}
\DeclareMathOperator{\halfFrac}{\frac{1}{2}}

%% Настройка параметров перечислений
\setitemize[0]{itemsep=0pt,topsep=0pt}
\setenumerate[0]{itemsep=0pt,topsep=0pt}

%% Настройка внутренних ссылок
\hypersetup{
    colorlinks,
    linktoc=all,
    citecolor=blue,
    filecolor=blue,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue
}